'Hij heeft alles betaald, monseigneur.
Hij is dood."
Nou Hij is stil.
Kan ik hem aan jou teruggeven? "
"Ach, nee, monseigneur!
Maar hij ligt daarginds, onder een kleine berg armen Gras Nou "Monseigneur, er zijn zoveel hoopjes arm gras?"
"Nogmaals, wel?"
Ze zag eruit als een oude vrouw, maar was jong.
Haar manier was een van gepassioneerd verdriet; om beurten sloeg ze haar aderlijke en geknoopte handen samen met wilde energie, en legde een van hen op de koetsdeur - teder, liefkozend, alsof het een menselijke borst was, en te verwachten viel voel de aansprekende aanraking.
"Monseigneur, luister naar mij!
Monseigneur, hoor mijn petitie!
Mijn man is overleden willen; zovelen sterven van verlangen; er zullen er zoveel meer sterven door gebrek. '
"Nogmaals, wel?
Kan ik ze voeren? "
"Monseigneur, de goede God weet het; maar ik vraag het niet.
Mijn petitie is, dat een hap van steen of hout, met de naam van mijn man, mag worden geplaatst over hem heen om te laten zien waar hij liegt.
Anders zal de plaats snel zijn vergeten, het zal nooit worden gevonden als ik dood ben van dezelfde ziekte, ik zal worden gelegd onder een andere hoop slecht gras.
Monseigneur, zij zijn er zoveel, ze nemen zo snel toe, er is zoveel nood.
Monseigneur!
Monseigneur!” De bediende had haar bij de deur weggelegd, het rijtuig was ingebroken een flinke draf, de postilions hadden het tempo versneld, ze was ver weg achter, en Monseigneur, wederom geëscorteerd door de Furiën, was snel het verminderen van de competitie of twee van de afstand die bleef tussen hem en zijn kasteel.
